環球時報：瑞典向武漢肺炎投降害人害己

瑞典官方12日決定停止對新冠肺炎確診病例的統計，該國也將不再對輕症患者和疑似患者進行檢測。斯德哥爾摩的一名官員表示，已經沒有可能阻止新冠疫情在瑞典的傳播。該國公共衛生局則稱，將把有限的資源用於醫護人員、已住院患者等高危人群。

瑞典是第一個向新冠肺炎疫情公開舉手投降的歐洲國家，該國的這一最新政策無論對保護瑞典民眾的健康還是對協同全球抗疫都是高度不負責任的。瑞典到12日共確診635個病例，其中12日當天新增135個病例，這對一個只有1012萬人口的國家來說，不啻是一個相當嚴峻的局面。

然而以瑞典的公共衛生髮達水平來說，它還遠沒有走到山窮水盡的地步。中國湖北省有過多個人口遠小於瑞典、醫療水平也低於瑞典的城市，出現了比目前瑞典多得多的病例，但是那些城市沒有放棄，它們近日都實現了新增病例的歸零。

瑞典在沒有嘗試開展進一步防控動員的情況下，直接放棄了對疫情的全面抵抗，把抗疫戰線縮小到醫院的狹小部分，只保入院的患者和醫護人員，將社會上的疫情幾乎置於放任自流的狀態，這是對防疫規律的嚴重背離。

瑞典這是要做鴕鳥，如此下去疫情勢必要在瑞典社會進一步暴發，必須住院的重症病人日益增多，該國的醫療體係將受到更加難以承受的壓力。

推行這樣的決定嚴重違反人道主義原則，它會在一個標榜“民主”“人權”的歐洲發達國家率先發生，足以讓人震驚。

瑞典這樣做還是對全球抗疫的拆台和放水，它意味著瑞典將是一個新冠疫情不受限制肆虐、絕大部分病例將失去流行病學追踪的國家。瑞典將成為國際抗疫中的黑洞，成為病毒積蓄力量並向其他地區發動攻擊的溫床。

未來的瑞典將對歐洲和更廣泛地區構成難以評估的巨大風險，別的國家病例再多，但起碼是清楚的，而瑞典將變成完全的一筆糊塗賬。

國際社會尤其是歐盟應當嚴厲譴責瑞典向病毒的繳械投降。如果瑞典的做法被接受，那麼世界本就脆弱的抗疫戰線將進一步斷裂、塌陷，長期後果將不堪設想。

責編：蔣莉蓉

https://opinion.huanqiu.com/article/9CaKrnKpTyx

睇標題以為係納dee
世界真係好荒謬

其實中國用左咁多鮮血、人命示範左點樣有效降低受感染人數。點解歐洲國家唔多參考。

翻譯英文再sd俾瑞典人睇

由支那講呢番話笑死人
你地咪又係大把人唔驗
仲直接火化活人添啦

中國改出院標準嚟做數 其實都同投咗降無咩分別

隱瞞疫情
數字造假
控制世衛
唔畀封關
醫院爆滿
有病唔畀驗
中咗返屋企等死
留係醫院就活生生送去燒

仲有冇漏?

支那又做救世主啦

垃圾車運糧

躝屍趷路啦
你終國同WHO共演既好事黎架

事實係支那措施真係好有用

睇番香港3月新增確診，有埃及西班牙日本英國番香港，偏偏冇支那番香港

要知道家下深圳灣日日幾千人過境

中國模式
可防可控

竟然信港共同中共啲數字

我明白，但佢地又高峰期一日新增萬幾單降到一日幾十單。數字上可能造假，但下降趨勢冇得呃。中國對降低受感染人數既做法絕對有參考價值

留意返

中國同瑞典呢期交惡的

如果香港全民唔戴罩
會變成點
好想知

因為佢哋小區出入要量體溫

全球只係得支那可以真正封城圍堵病毒
可惜到最後一鳩樣係弄虛作假，迫人出院，唔收新症等等。。。